# Lancement local d'une instance de concourse

[[_TOC_]]

## Installation de docker et docker-compose

Nous allons mettre en place une instance locale de Concourse-CI pour réaliser les TPs.

Si vous réalisez le TP en local sur votre machine, vous devez disposer de **docker**, ainsi que de **docker-compose**.

Si vous utilisez l'environnement Cloud fourni par le formateur :

- Sur Google Cloud Shell (GCP), ces deux outils sont préinstallés.
- Sur AWS Cloud9, il faut installler docker compose (voir ci-dessous)

````sh
# Installation de docker et docker-compose sur Ubuntu
sudo apt update
sudo apt install -y docker docker-compose
````

## Télechargement du fichier `docker-compose.yml`

Télécharger le fichier 

````sh
wget https://gitlab.com/oxiane-formation-concourse-ci/deploiement/-/raw/main/docker-compose.yml
````

### Version adaptée pour AWS (Cloud9)

````sh
wget https://gitlab.com/oxiane-formation-concourse-ci/deploiement/-/raw/aws-cloud9/docker-compose.yml
````

### Version adaptée pour GCP (Google Shell Editor)

Sur Google Shell Editor, on ne peut pas prédire (de façon fiable et sciptée) l'URL de la preview.

Il faut donc adapter manuellement la valeur de `CONCOURSE_EXTERNAL_URL`

````sh
wget https://gitlab.com/oxiane-formation-concourse-ci/deploiement/-/raw/gcp-google-shell/docker-compose.yml
````


